「慶祝」李鵬病死《北青報》被下架

「慶祝」李鵬病死《北青報》被下架
分享

《北青報》在李鵬死訊下方配上喜慶圖片，被指不敬。

國務院前總理李鵬日前病死，內地官媒幾乎在頭版報道有關消息，不過共青團北京市委的機關報《北京青年報》，前日竟在頭版大字標題的下方，配上一張年輕人穿紅色上衣、手持鮮花的喜氣洋洋照片，被質疑是歡慶李鵬死訊。該報網站隨後緊急下架電子報。

死訊下方放祝捷圖片

規格與四年前過身的萬里、喬石一樣，內地官媒前日多在頭版統一刊出新華社的訃告全文，但《北京青年報》只在頭版刊出「李鵬同志逝世 享年91歲」的標題，新聞內文則放到第三版。然而頭版的標題下方竟有一張數名年輕人面帶笑容身穿紅衣、喜氣洋洋的照片。照片配上「載譽歸來」的標題，並有一行甚小的字體，指中國六名隊員在國際數學奧林匹克競賽中，摘得金牌後回國。不過字體太小，讓人乍眼以為是李鵬新聞的配圖，甚有諷刺意味。中國國家文化安全與意識形態建設研究中心副主任朱繼東在微博反問：「這麼排版要甚麼意思？如此刻意排版，用意何在？」也有網民認為這種排版是「低級紅、高級黑」，意在歡慶李鵬死訊。《北青報》已將電子報下架，目前暫時未知該報編輯部員工會否遭整肅。

李鵬病死後，暫未有西方國家領導人發唁電。新加坡總理李顯龍前日向國務院總理李克強發弔唁函，是首名公開弔唁李鵬的外國領導人。他指出，李鵬在中國經歷重大經濟與社會轉變並面對巨大挑戰的時期，擔任了數個高級領導要職。1990年代初李鵬領導期間，中國推行改革開放政策，經歷了巨大的經濟發展，「李先生將永被銘記，我們向中國人民寄予哀思」。
中央社

低級紅、高級黑?
邊撚度紅
明黑鳩你 咁點

反了反了

此地無銀李鵬樣

你話編輯係咪扮傻

青年報根本唔應該報老野死訊